 https://vk.com/video-71035733_456239070

Якутские фанаты Игры престолов сделали ролик с настоящей стеной. The wall is real! В детских садах начнут учить финансовой грамотности 
 
Министерство просвещения и Центробанк разработали методические рекомендации для обучения финансовой грамотности в детских садах, сообщила в пятницу пресс-служба министерства. 
 
Рекомендации по развитию экономического воспитания детей в возрасте 5-7 лет направлены во все регионы России. 
 
Обучать детей финансовой грамотности будут в игровой форме — в виде театральных постановок, сказок, тематических игр и образовательных веб-квестов. 
 
«Они помогут воспитать в детях трудолюбие, деловитость, ответственность и самоконтроль, поиск наилучшего выхода из ситуации», — сообщает Минпросвещения. 
 
«Экономическое воспитание позволяет формировать представление о финансовом мире, которое сможет помочь ребенку стать самостоятельным и успешным человеком. Занятия по программе экономического воспитания необходимы не только школьникам и студентам, но и дошкольникам», — считают в министерстве. 
 
Источник: «Интерфакс» 😂 😍 [id21217433|@ladynastasya] Типы людей, стоящих в очереди. 😆  Василий Егоров выиграл стартовый бой на Кубке мира в Кельне 
 
Якутский боксер в составе сборной России выступает на международном турнире. 
 
Заслуженный мастер спорта, трехкратный чемпион России и двукратный чемпион Европы с победы начал свое выступление на проходящем в эти дни в немецком Кельне Кубке мира. 
 
Как ранее сообщал «Спорт Якутии», в весовой категории до 52 кг Василий Егоров в первом бою на стадии четвертьфинала встречался с монгольским боксером Аранболдом Ганселехом, с которым ранее уже боксировал в финале чемпионата мира среди студентов. 
 
Спустя без малого пять лет россиянин и монгол вновь скрестили перчатки, теперь уже на ринге Кубке мира в Германии. Василий в бою с монголом действовал разнообразно. Успешно начал бой вторым номером, хорошо маневрировал, встречал и отвечал. Прочувствовав соперника, во втором раунде пошел вперед на чуть застоявшегося монгола. Быстрые атаки с дистанции часто находили цель. Третий раунд поединка прошел в равенстве, и здесь бы Егорову стоило действовать вторым номером, ведь первые два остались за ним. Но Егоров продолжил искать счастья в атаке, бой чаще стал проходить вблизи и в одном из моментов оба столкнулись головами, получив при этом рассечения. Монгол не смог продолжить бой, а Егоров записал на свой счет уверенную победу. Очень надеемся, что рассечение лобной части не помешает Егорову в полуфинале. 
 
Таким образом, Василий Егоров успешно вышел в полуфинал турнира, где встретится с лидером немецкой сборной Хамзой Тоубой. В следующий раунд турнира пробился и другой российский боксер Вадим Кудряков. Он выиграл судейским решением у британца Галала Яфая. 
 
 
Источник: «Спорт Якутии»  Легенда.😎 Мэрия: мужчина, захотевший поменяться жильем с Авксентьевой, отказывался от предложенных вариантов 
 
11 апреля у здания мэрии Якутска появился мужчина с плакатом «Меняю квартиру Сарданы Авксентьевой на свою». 
 
В администрации пояснили, что мужчина — Андрей Слабоспицкий, инвалид 2 группы. Когда снесли дом на улице Строителей, в котором он жил, город приобрел семье Слабоспицкого квартиру на Мординова, 21 площадью 58,9 кв. м., которую семья продала в 2012 году. 
На фото дом по улице :Мординова, 21 
После этого мужчина купил комнату в деревянном доме на ул. Свердлова, 12/1 площадью 18,9 кв. м. В 2018 году дом на Свердлова был признан непригодным для проживания. В связи с тем, что у Слабоспицкого имеется инвалидность 2 группы, его семье из пяти человек предложили временное жилье в маневренном фонде по адресам: ул. Лонгинова, 40/5, комн. 218, 219 и ул. Билибина, 17/1, кв. 44. 
 
«От предложенных жилых помещений собственник и члены его семьи отказались, имеется письменный отказ», — сообщили в мэрии, уточнив, что Слабоспицкий не состоит на учете нуждающихся в жилых помещениях. 
 
При этом, добавили в мэрии, супруге Слабоспицкого как сироте (она включена в реестр в начале 2019 года) полагается жилье. 
 
«Как семье, оказавшейся в трудной жизненной ситуации, будет рассмотрен вопрос по распределению жилья в ускоренном порядке», — заключили в окружной администрации. 
 
Комментарием Слабоспицкого News.Ykt.Ru не располагает. 
 
 
 
Источник: News.Ykt.Ru Новое видео с Хаарчааной: медведицу угостили праздничным мясом 
 
В Ленинградском зоопарке медведица Хаарчаана получила угощение в честь того, что число подписчиков в Instagram зоопарка достигло пяти тысяч. 
 
Медведице преподнесли большой кусок мяса в праздничной коробке. 

Как видим, Хаарчаана все еще живет в небольшом вольере. В комментариях к публикации администрация зоопарка сообщила: «В скором времени мы планируем завершить ремонт, сейчас проходит процесс облицовки вольера камнем. Мы обязательно сообщим о переводе медведицы». 
 
Источник: News.Ykt.Ru Праздник живота😋 фото @nastiamihai030777 Решение о включении моста через Лену в план развития инфраструктуры примут до конца года 
 
Решение о включении проекта строительства моста через реку Лену в план развития магистральной инфраструктуры примут до конца 2019 года, сообщил в интервью на стенде ТАСС на V Международном арктическом форуме глава Якутии Айсен Николаев. 
 
«Недавно министерство экономического развития страны согласилось официально и заявило о целесообразности включения данного проекта строительства моста через Лену в комплексный план развития инфраструктуры. Сейчас мы работаем по созданию модели частной концессионной инициативы, чтобы предложить проект для реализации уже в этом году. У нас уже есть ряд инвесторов, которые готовы участвовать в этом процессе, и сегодня мы активно отрабатываем как раз вопросы обоснования инвестиций, вопрос технико-экономического обоснования, чтобы в ближайшие месяцы уже реально перейти к началу реализации частной концессионной инициативы», — сказал он, уточнив, что «решения по проекту будут приняты до конца года». 
 
По словам Николаева, объем инвестиций в первый этап проекта оценивается на уровне 65-70 млрд рублей. Он добавил, что о намерении участвовать в проекте заявили несколько консорциумов. «В каждом из консорциумов, — их, кстати говоря, уже несколько, которые готовы участвовать в этом проекте, — в каждом из них есть зарубежные инвесторы, и есть российские крупнейшие компании», — добавил глава Якутии. 
 
Сейчас в Якутии нет ни одного моста через Лену, по всему течению реки имеется лишь Осетровский мост в Иркутской области. Строительство моста в Якутске оценивается в 70-80 млрд рублей, считается, что проект позволит создать в городе транспортно-логистический узел, где сойдутся три федеральных маршрута: железная дорога, речной и авиационный транспорт, а также три региональные автодороги. Открытие моста, как предполагается, приведет к росту в регионе грузоперевозок в три раза, до 6 млн тонн в год. 
 
Ранее, 22 марта, полпред президента РФ в Дальневосточном федеральном округе Юрий Трутнев сообщил, что строительство Ленского моста может быть выполнено при объединенном финансировании со стороны федеральных властей, республики и частных инвесторов. 
 
V Международный арктический форум «Арктика — территория диалога» проходит в Санкт-Петербурге 9-10 апреля. В 2019 году он посвящен теме «Арктика. Океан возможностей». Организатор — фонд «Росконгресс». ТАСС выступает генеральным информационным партнером и официальным фотохост-агентством. 
 
Источник: ТАСС Переживали за его приземления?😅 Помните? Всем удачного дня . Якутские авиакомпании получат новые вертолеты 
 
Авиапарк компаний «Полярные авиалинии» и «Якутия» пополнится вертолетами. Соответствующее соглашение на Международном арктическом форуме «Арктика — территория будущего» подписало правительство Якутии с АО «Вертолеты России». 
 
«Для развития пассажирских и грузовых перевозок планируется обновление парка воздушных судов авиакомпаний „Полярные авиалинии“ и „Якутия“. Авиапарк региональных перевозчиков пополнится воздушными судами АНСАТ, Ми-8/Ми-17 и Ми-38», — сообщили в пресс-службе республиканского правительства. 
 
Кроме того, добавили в кабмине, документ предусматривает внедрение новых стандартов авиационно-технического обслуживания, развитие маршрутной сети, внедрение современных технологий управления бизнес-процессами. Также особое внимание будет уделено подготовке квалифицированных специалистов авиационных профессий. 
 
Источник: News.Ykt.Ru Джентльмен растет.😇😊  Грузоподъемность ледовой переправы Якутск — Нижний Бестях снизили до 20 тонн 
 
На ледовой переправе Якутск — Нижний Бестях грузоподъемность снижена до 20 тонн. Об этом в среду сообщает ФКУ Упрдор «Вилюй», в чьем ведении находится автозимник. 
 
Закрыть автозимник через Лену планируется 15 апреля. 
 
Кроме того, с 10 апреля до 20 тонн снижена грузоподъемность ледовых переправ на федеральной автодороге «Вилюй», до 10 тонн — на ледовом автозимнике через реку Алдан на федеральной автодороге «Колыма» (365-й км «Хандыга — Мегино-Алдан»). 
 
В целях обеспечения безопасности и предотвращения опасных ситуаций ФКУ Упрдор «Вилюй» настоятельно рекомендует автомобилистам соблюдать разрешенную грузоподъемность при проезде по ледовым переправам и автозимникам. 
 
Источник: News.Ykt.Ru Спокойной ночи всем...He тopoпи Bceлeннyю. Bceмy cвoё вpeмя. Дай отдохнуть себе. Так и живём,или быдлота кругом😒 Добрый день! Мы тут озвучили ролик о том, как альпинисты Тамара Лунгер и Симона Моро покорили Пик Победа в феврале 2018 года. Может вашей группе это будет интересно) Дороги Якутска, которые отремонтируют в этом году. Таблица 
 
Мэр Якутска Сардана Авксентьева опубликовала в Instagram список улиц, которые будут отремонтированы в текущем году. 
 
Согласно ее данным, капитальный ремонт ждет 25,8 километра улиц города. 

Заказчик работ — МКУ «Главстрой». Генеральный подрядчик определится в результате открытого аукциона. 
 
В мэрии объем работ называют беспрецедентным по масштабам. Финансирование заложено из бюджетов трех уровней и составит 1 млрд 496 млн рублей, из них по 500 млн рублей пойдут из республиканского и муниципального бюджетов, а 496 млн рублей будет выделено в рамках реализации «майского указа» президента РФ. 
 
«Для этого всем придется потерпеть временные неудобства, связанные с перекрытием улиц», — отметила Авксентьева, указав, что ремонт начнется, как только в городе установится нужная температура воздуха. 

Источник: News.Ykt.Ru Скачка быков в Верхоянском районе🐂🐃 Фотофакт: Никита Джигурда в Якутске 
 
В Якутск прилетели скандальный Никита Джигурда и актриса Юлия Топольницкая, героиня клипа Шнурова «Экспонат» (про лабутены). Источник :Sakhaday Победители конкурса «Моя профессия — IT» в Якутии получат целевое обучение в лучших вузах страны 
 
В Якутске с 9 по 15 апреля проводится финал конкурса «Моя профессия — IT», сообщает пресс-служба главы и правительства Якутии. 
 
Талантливые школьники, а также молодые специалисты из районов республики поборются за главный приз — целевое обучение по специальности «Информационные технологии» в лучших вузах страны. За историю ежегодного конкурса десятки участников трудоустроились в IT-отрасли республики, продвигая цифровизацию региона. 
 
Конкурс проводят министерство инноваций, цифрового развития и инфокоммуникационных технологий Якутии, министерство образования и науки и ассоциация развития ИТ-отрасли республики. 
 
Состязание выявляет сильнейших программистов со всей республики. В финале принимают участие победители отборочных этапов. Всего в различных районах Якутии прошли 12 хакатонов. Финальные состязания будут в виде хакатона и олимпиады по программированию в IT-парке в Якутске. Участвуют три возрастные категории: 35 школьных команд, 5 команд из учреждений среднего профессионального образования и 20 «взрослых» команд (молодые специалисты до 30 лет). Участники будут взаимодействовать с менторами и экспертами, для них проведут мастер-классы от ведущих специалистов отрасли. 
 
Общий призовой фонд составляет 500 тысяч рублей. Главный приз — целевое обучение за счет республиканского бюджета по IT-специальности в лучших вузах России. 
 
За работой участников наблюдают компании, заинтересованные в трудоустройстве. Десятки талантливых девелоперов выбрали карьеру в компаниях MyTona, «Синет», «Якстар», «Ростелеком» и других. 
 
«Моя профессия — IT» впервые пройдет в IT-парке в Якутске. Первый на Дальнем Востоке IT-парк, где могут работать одновременно 100 компаний, был построен специально для развития перспективной отрасли в Якутии. 
 
В ноябре 2018 года глава Якутии Айсен Николаев подписал указ «Об инновационном и цифровом развитии Республики Саха (Якутия)», в котором определены цели прорывного инновационного и цифрового развития республики. Для стимулирования технологических инноваций планируется создание центра цифрового развития, создание парка высоких технологий на базе технопарка «Якутия», разработка дополнительных механизмов стимулирования внедрения инновационных продуктов и цифровых технологий в республике для нужд реального сектора экономики, социальной сферы и государственного управления. «Якутия является центром цифровизации, развития IT на Дальнем Востоке. Сегодня мы обладаем уникальными компетенциями в части реализации цифровых стартапов. Кроме того, у нас уже существуют компании, которые работают на мировом рынке», — отметил глава региона Айсен Николаев. 
 
Для обеспечения лидирующих позиций Республики Саха (Якутия) в области цифрового развития нужны кадры, которые готовятся уже сегодня. Это открытие IT-классов, IT-школ и IT-центров в районах, проведение конкурсов и соревнований для выявления лучших. Конкурс «Моя профессия — IT» — один из них. Уже сегодня можно сказать, что его участники без работы не останутся. 
 
Источник: News.Ykt.Ru Совпадение? Или что то уже до боли знакомая ситуация где фигурирует опять же таки данная госпожа ?
 «ЯТЭК»: журналист и бывший руководитель компании вымогали 27 миллионов рублей 
 
СМИ сообщили о том, что бывший топ-менеджер «ЯТЭК» подвергается угрозам из-за раскрытия сведений о финансовых преступлениях в компании. Он говорит, что ранее не обнародовал информацию, боясь за свою безопасность. «ЯТЭК» опровергает слова менеджера и заявляет о вымогательстве крупной суммы денег. 
 
О масштабных хищениях, нарушениях правил безопасности на производстве, несоблюдении экологических норм, допускаемых газодобывающей компанией, сообщила известный журналист Виктория Габышева в ответ на публикацию о том, что «ЯТЭК» подала заявление о шантаже с ее стороны. В своем посте она сообщила о наличии документов, доказывающих противоправные действия «ЯТЭК». 
 
«За украденные деньги расплачивался каждый из 400 с лишним тысяч потребителей газа. Молчать о преступлениях „ЯТЭК“ против Якутии мы не собирались. И не молчали! „Набат“ подал письмо во все органы власти, но почему-то никаких действий с ее стороны не последовало. Разве что паленый бензин продавать перестали», — пишет Габышева. 
 
Она также написала, что носитель этой информации, бывший исполнительный директор компании Александр Смирнов, подвергается угрозам. «Когда люди в масках приставляют к виску человека дуло автомата, он поневоле чувствует, что его жизни угрожает опасность, не так ли? Это буквально так и было», — написала в посте Виктория. 
 
О приставленном к виску автомате Александр Смирнов, проработавший в «ЯТЭК» восемь лет, говорит, что это «абстракция». Но заявляет о существовании некоей группы, которая нацелилась испортить ему жизнь, лишь бы «его голос не был услышан». «Являюсь носителем серьезной информации. По этой теме будут назначены слушания в парламенте. И, безусловно, я там выступлю, приведу факты и доказательства. Информация касается деятельности компании „ЯТЭК“ с 2015 года», — сказал Смирнов в комментарии News.Ykt.Ru. 
 
Вы когда ушли из компании? 
 
— В 2018 году. 
 
Почему раньше не заявили о нарушениях? 
 
— Все это усиленно скрывалось. Я смог получить информацию, когда стал исполняющим обязанности [генерального директора]. Ранее были подозрения, но прямых фактов не было. Это первая причина. А вторая. Если принять во внимание, о каких суммах идет речь, то [говорить о каких-либо нарушениях] небезопасно. Информация касается завышения тарифов и вывода средств. Менеджмент, который работает сейчас, участвует в этом процессе. 
 
К каким результатам приведет обнародованная вами информация? Что она принесет людям, республике? 
 
— Во-первых, будет снижение тарифов на природный газ, вследствие понизится тариф на электроэнергию, тепло. Это коснется каждого жителя республики. Сейчас тариф на газ для бытового потребителя равен чуть больше пяти тысяч рублей. В этом тарифе 1758 рублей плюс НДС на эту сумму — это тариф компании «ЯТЭК». И эта сумма может быть уменьшена на 30%. Это первая задача. А вторая — люди за это должны получить компенсацию. 
 
Кроме того, «ЯТЭК» является жизнеобеспечивающей компанией. Рано или поздно мы ощутим отсутствие инвестиций. Поэтому должен быть наведен порядок. О проблемах я знаю не понаслышке. Например, действуют три сепаратора осушки газа, каждая нитка по пять миллионов кубометров газа. УКПГ пропускает 15 млн кубометров. В пик Якутск потребляет 10 млн. Один сепаратор находится в резерве. В последний раз, когда делали толщинометрию стен этого сепаратора, у него уже половины не было. Толщина стены уменьшилась в два раза. Безусловно, требует замены. Якутск должен быть зарезервирован как минимум в два раза по мощности. А сегодня не так. 
 
Вы же были в составе руководства компании. Почему не вкладывались? 
 
— Владельцы вкладывались до 2015 года. 
 
А потом что случилось? 
 
— Пришел новый менеджмент, и это прекратилось. На бумаге они вкладывались, а на деле нет. Или вкладывались, но не в тех объемах. 
 
Вы же могли совет директоров поставить в известность. 
 
— Безусловно. Я ставил. Другое дело — хотят менеджера компании услышать или не хотят. 
 
Председатель совета директоров Лейла Маммед Заде когда-то даже в Кысыл-Сыр приезжала. Можно было, наверно, добиться, чтобы она услышала вас. 
 
— Она прилетала в 2011 году. Я сопровождал ее. 
 
Ну тем более. 
 
— Понимаете, тут такое дело: есть заинтересованность в этом разбираться, и нет ее. Лейла Маммед Заде об этом знала прекрасно. Все цифры она видела, но на совете директоров это принималось. Другое дело — с 2015 года я на заседании совета директоров фактически был два раза. 
 
Как тарифы защищали? ФАС не смотрит? 
 
— Подаются некие документы, проекты, счета. ФАС на основании этого утверждает тариф. Вы же не думаете, что сотрудники ФАС поедут в Кысыл-Сыр с проверкой. 
 
Вы учредили свой бизнес? 
 
— Да. 
 
Конкурентный «ЯТЭК»? 
 
— Нет. Занимаюсь ремонтом автотранспорта. 
 
Устанавливаете газовое оборудование в автомашины? 
 
— Да. Но «ЯТЭК» этим не занимается. 
 
Вымогали 27 миллионов рублей 
 
«ЯТЭК» заявила, что обвинения в финансовых преступлениях ложные и не соответствуют действительности. 
 
Не так давно госпожа Виктория Габышева обратилась к руководству «ЯТЭК» с требованием заплатить 27 миллионов рублей, которые компания якобы задолжала бывшему исполнительному директору Александру Смирнову. В случае невыполнения финансовых требований Габышева угрожала опубликовать компромат о деятельности компании, который якобы есть у господина Смирнова. Между тем все законные требования, связанные с выплатами, законопослушные граждане решают путем официального обращения в суд. Однако ни Александр Смирнов, ни Виктория Габышева не стали действовать в рамках правового поля, понимая, что никаких законных оснований для предъявления финансовых претензий у них нет. Более того, господин Смирнов лично не обращался к руководству компании с подобными просьбами, а сразу решил действовать через посредника в лице Габышевой, которая известна своей скандальной репутацией и не так давно уже была замешана в подобном громком скандале, связанном с фактом вымогательства. В ответ на финансовые требования Габышевой руководство компании «ЯТЭК» заявило, что не намерено вести диалог с шантажистами и будет защищать свои права и свою репутацию, руководствуясь российским законодательством. Вскоре после получения отказа в СМИ начали появляться информационные материалы, в которых содержались голословные обвинения в адрес компании. 
 
Но «ЯТЭК» нечего скрывать и нечего бояться. Деятельность компании контролируется целым рядом государственных организаций — Федеральной налоговой службой, Ростехнадзором, Федеральной антимонопольной службой и другими ведомствами. А поскольку ПАО «ЯТЭК» является стратегическим предприятием для республики, контроль осуществляется регулярно и скрупулезно. В данный момент проводится выездная налоговая проверка предприятия. Только компетентные органы могут давать объективную оценку финансовой и хозяйственной деятельности компании. 
 
Также обращаем внимание на тот факт, что тарифы на газ для потребителей устанавливает Федеральная антимонопольная служба, а «ЯТЭК», в свою очередь, отпускает газ потребителям по установленным тарифам. Все разговоры на тему повышения тарифов со стороны «ЯТЭК» не более чем спекуляция и желание вызвать негативное общественное мнение в адрес компании. 
 
«ЯТЭК» будет защищать свои права и свою репутацию, руководствуясь российским законодательством. Юристы компании готовят заявление в правоохранительные органы по фактам вымогательства и клеветы. Действиям этих людей правовую оценку должны дать компетентные органы. В свою очередь считаем, что подобная клевета не только подрывает репутацию компании, одного из крупнейших работодателей для местного населения, но и дестабилизирует ситуацию в республике в целом, создавая общественное напряжение и рождая нелепые слухи. 
 
Относительно громких заявлений бывшего сотрудника компании Александра Смирнова: уверены, что честный и серьезный политический и общественный деятель не может и не должен позволять себе сговор с людьми, способными на подобные противоправные действия. Участие в подобных скандалах, связанных с вымогательством денежных средств, ставит под вопрос репутацию господина Смирнова как законопослушного гражданина и как честного политика и депутата. Считаем своим долгом предостеречь представителей СМИ, общественности и политиков, которые хотят набрать политические очки, спекулируя на данной ситуации, что мы будем действовать в рамках правового поля и намерены защищать честь и достоинство компании в суде, пресекая любую клевету в адрес «ЯТЭК». 
 
Замешан полицейский чин 
 
Виктория Габышева сообщает, что она обращалась к руководству «ЯТЭК», чтобы они «отстали от Смирнова». «Ни о каких деньгах речь не шла. Разговор был следующий. Я показала видео, которое я уже опубликовала сейчас везде. И сказала, чтобы они отстали от Смирнова. Добавила, что моя миссия на этом исполнена и я выхожу из истории», — говорит Габышева. 
 
По словам журналистки, руководство компании принуждало Смирнова подписать некие документы. Бывший менеджер «ЯТЭК» отказался. «Это документы увода средств на 1,5 млрд рублей. Уголовное дело возбудить невозможно, потому что некоему мужчине из правоохранительных органов проплачено за это. Доказательства? У меня нет. Поэтому не могу называть его имя», — сказала Виктория Габышева в комментарии News.Ykt.Ru. 
 
Информация о том, что министр внутренних дел Якутии генерал-майор полиции Владимир Прокопенко отказался принять журналиста Викторию Габышеву, не соответствует действительности, сообщает пресс-служба ведомства. 
 
«Гр. Габышева В.В. была уведомлена, что она может подойти на личный прием к министру в соответствии с графиком приема граждан, размещенным на ведомственном сайте. Однако журналист данной возможностью не воспользовалась», — сообщается в релизе. 
 
МВД уточняет, что ни запросов в пресс-службу, ни заявлений о происшествиях от журналиста не поступало. 
 
6,8 млрд выдано компаниям, подконтрольным «Сумме» 
 
Некоторые источники News.Ykt.Ru сообщают, что скандал вокруг компании — часть игры крупных игроков в битве за «ЯТЭК». Компания — один из активов владельца группы «Сумма» Зиявудина Магомедова, который с 31 марта прошлого года находится под следствием. 
 
С января 2019 года в отношении компании введена процедура наблюдения. В реестре кредиторов самая крупная сумма требований у московской компании «А-Проперти», которая выкупила долг газодобывающего предприятия перед Сбербанком в размере 4,3 млрд рублей. «А-Проперти» подконтрольна Альберту Авдоляну, сооснователю Yota и партнеру «Ростеха». 
 
Рассмотрение ходатайства о процессуальном правопреемстве инициатора процедуры банкротства — предприятия «Кинг-95», по которому оно передает иск на 7 млн рублей британской компании National Development, назначено на 16 апреля. Рассмотрение затянулось из-за того, что дело о банкротстве передано в Четвертый арбитражный апелляционный суд. Решение о введении процедуры наблюдения в отношении «ЯТЭК» обжаловано Rantecho Investments Ltd, которое владеет 7,5% долей газодобывающей компании. Однако акционер заявил об отказе от апелляционной жалобы. 
 
Компания «ЯТЭК» может представлять интерес для крупных игроков, но только в случае решения вопроса по долговой нагрузке, считает управляющий ООО «Бигэ Капитал» Сергей Софронов. 
 
«Если покупатель заручится поддержкой со стороны государства, а скорее всего так оно и будет, то проблема задолженности может быть решена с помощью судебных процедур. Учитывая, что собственники группы „Сумма“ находятся под следствием, вероятность решения вопроса таким образом велика. Дальнейшее развитие компании и увеличение ее капитализации будет зависеть от эффективности управления новым собственником и тех инвестиционных проектов, которые могут быть осуществлены на территории республики. В любом случае компания может быть прибыльной и в текущей ситуации. Что касается борьбы вокруг компании, то возможно сейчас интерес к ней проявляют те структуры, которые хотят воспользоваться текущими проблемами и приобрести актив по низкой цене для перепродажи ее в дальнейшем профильному инвестору по более высокой цене», — говорит Софронов. 
 
29 марта в «ЯТЭК» завершилась аудиторская проверка деятельности компании за 2018 год. Отчет показывает, что дебиторская задолженность компании составляет 3,8 млрд, выручка — 5,8 млрд, чистая прибыль — 716 млн рублей. Задолженность перед кредиторами у компании равна 12,9 млрд рублей. Компания привлекла займы в 774,9 млн рублей. А также предоставила на конец прошлого года займы в 6,8 млрд рублей компаниям, находящимся под контролем акционеров группы «Сумма». Дебиторская задолженность по процентам по займам составила 991 млн рублей. 
 
«Мы не смогли получить достаточные надлежащие доказательства возвратности указанных финансовых вложений и дебиторской задолженности по процентам, поскольку не получили информацию по анализу финансового состояния заемщиков и оценку вероятности погашения долга перед организацией», — говорится в аудиторском заключении. 
 
 
Автор: Саша Александрова 
 
Источник: News.Ykt.Ru Феодора Корнилова — первая леди Венгрии 
. 
Первой леди Венгрии в 1940–1953 гг. была наша землячка, уроженка Олекминска Феодора Корнилова. Об удивительной судьбе этой женщины можно было написать книги, снять фильм. Пока же ее биография ограничивается газетными публикациями. 
⠀ 
Родилась Феня Корнилова в 1903‑м в семье первого якутского композитора-этнографа Федора Григорьевича Корнилова. В 15 лет ее семья переехала из Олекминска в Якутск, где она проявила недюжинные таланты в общественной жизни и иностранных языках. Уроки немецкого языка брала у первого лингвиста Якутии Семена Новгородова. 
. 
После школы поехала покорять Москву, где развернулись ее уникальные организаторские способности. Феня стала функционером Коммунистического интернационала молодежи и сотрудницей исполкома Коминтерна. Устроилась на работу в прокуратуру, затем в Верховный Суд РСФСР, была председателем ЦК профсоюза работников суда и прокуратуры. В 1928 году вступила в Компартию. 
. 
В Москве девушка познакомилась с партийным лидером Андреем Пахомовым и вышла замуж. Родился сын, в будущем он стал проректором знаменитой Плехановки. С первым мужем Феня разошлась еще до Великой Отечественной войны. 
Будущего лидера Венгрии она встретила в 1940 году во время отдыха в Барвихе. Коммуниста Матьяша Ракоши, освобожденного из венгерской тюрьмы, где он провел порядка 16 лет, сразили еe азиатская красота, густые черные волосы и природное обаяние. Они поженились в 1943 году, когда Фене было 40 лет, а Матьяшу — 51 год. 
. 
О Ракоши можно долго спорить. Его называют диктатором и «лучшим учеником Сталина». После смерти «учителя» в 1953‑м Ракоши сместили со всех постов. Он срочно переехал с Феней в СССР. В 1971‑м скончался. А Феодора Корнилова спокойно дожила свою старость в Москве и тихо ушла в мир иной в 1980‑м. Похоронили ее на Кунцевском кладбище. Милашество ☺️😍 😑 Кевларовые штаны.😱😎   В России почти круглый год действует пожароопасный сезон. 
 
Сегодня природные пожары делят на три основных вида: лесной (таёжный), травяной (степной) и торфяной (болотный). 90% природных пожаров случаются по вине человека: умышленные и неумышленные поджоги. 
 
В зависимости от скорости ветра средняя скорость пожара 30 километров в час. С такой скоростью огонь может «бежать» по лесу, траве и торфу. Это огромная скорость, которая приводит к большой катастрофе. Каждый из нас в состоянии не допустить природного пожара. 
 
Для этого достаточно соблюдать простые правила поведения на природе: 
 
1) не бросать на земляную подстилку непотушенный окурок, спичку и т.д.; 
2) бдительно следить за своим костром, перед уходом тщательно его потушить и забрать с собой весь свой мусор и хлам с места отдыха; 
 
«Как мало нужно от каждого из нас чтобы сделать большое добро!» 
https://www.youtube.com/watch?v=FFxZhLXmhIg ГИБДД задумалась о переобучении попавших в аварию водителей-новичков 
 
ГИБДД России задумалась о переобучении водителей-новичков, которые в первые два года своего водительского стажа попали в ДТП. Об этом журналистам сообщил замначальника отдела организации регистрационной и экзаменационной деятельности ГИБДД Николай Гиляков. 
 
«В настоящее время мы работаем в рамках стратегии безопасности дорожного движения, которой предусмотрена реализация мероприятий, направленных на совершенствование организационно-правовых подходов допуска водителей к участию в дорожном движении. В рамках этих мероприятий мы как раз прорабатываем вот эти вопросы», — сказал он, отвечая на вопрос, не планирует ли МВД применить зарубежный опыт, когда водителя отправляют на переобучение за счет автошколы, если он попал в ДТП в течение двух лет после получения прав. 
 
По его словам, в настоящее время пока нет никаких нормативно-правовых актов по этому вопросу. «Но эти вопросы прорабатываются», — отметил представитель ГИБДД. 
 
Источник: ТАСС  Завораживающая, неординарная, яркая @miss.rosenberg . Если бы у меня был мотоцикл, я бы выбрал такой шлем😅😂   «Как после бомбежки». Мэр Якутска проехала по улице Жорницкого 
 
В выходные дни мэр Якутска Сардана Авксентьева проехалась по городу, чтобы оценить работу дорожных и коммунальных служб. В своем Instagram она написала, что убедилась, что откачка воды с проезжей части ведется. 
 
Во время объезда глава Якутска оценила состояние улицы Жорницкого. 
 
«По дороге в 17 квартал проехала по ул. Петра Алексеева: на днях здесь отсыпали глубокие ямы скальником, а накануне закрыли сверху песком, работал грейдер. Аналогичная ситуация на параллельной с ней ул. Жорницкого, сейчас дорога здесь, действительно, „как после бомбежки“. Эта проблема будет повторяться каждую весну до тех пор, пока не построим нормальную систему водоотведения», — указала мэр. 
 
Авксентьева заключила, что летом обе эти дороги будут реконструированы. 
 
 
 
Источник: News.Ykt.Ru  Кидай в комментарии то что ты слушаешь сейчас. Создаем весенне-субботнее настроение под музыку. 🔊 Чукорок крепыш-коротыш тоже радуется весне.🤗😍 С выходными.🤗   Нефтяники продлили соглашение с правительством о стабилизации цен на топливо 
 
Оно действует до июля. 
 
Вице-премьер Дмитрий Козак рассказал журналистам, что нефтяные компании подписали соглашения с правительством о стабилизации цен на моторные топлива в России. По его словам, договоренности будут действовать до июля: «В прошлом году удалось удержать на приемлемом уровне цены на топливо. Но в этом году нам надо уйти от ручного управления. Нам надо уже в ближайшее время с учетом демпфера сделать самонастраивающийся механизм». 
 
Отдельных дополнительных соглашений с компаниями подписано не было, сказали «Ведомостям» два собеседника, близкие к двум нефтеперерабатывающим компаниям. По их словам, подписан протокол совещания у Козака от прошлого вторника, 26 марта. 
 
В прошлый вторник у Козака было совещание с нефтяными компаниями, на котором участники договорились, что нефтеперерабатывающие компании будут и дальше сдерживать цены на прежнем уровне на моторное топливо на мелкооптовом рынке. Тогда же были приняты решения, что соглашение с нефтяниками должно быть продлено, однако новых документов нефтяные компании на подпись не получили, говорят источники. Они добавляют, что в протоколе совещания есть второй пункт, в котором указано, что компании согласились сдерживать рост цен до июля, а также выполнять условия соглашения с Минэнерго и Федеральной антимонопольной службой (ФАС) от октября прошлого года. Дополнительных бумаг компании не подписывали, нужно ли это и будут ли Минэнерго и антимонопольная служба их присылать, неизвестно. 
 
Федеральный чиновник уточняет, что никаких новых соглашений не нужно, он утверждает, что, после того как протокол совещания у Козака подписан, продлено соглашение от октября 2018 г. 
 
Прошлой осенью Минэнерго и ФАС подписали соглашение с крупнейшими российскими нефтяными компаниями по стабилизации рынка топлива на период с 1 ноября по 31 марта 2019 г. Оно касалось мелкооптовых цен на бензины Аи-92, Аи-95 и дизельное топливо (зимнее и летнее). 
 
В конце марта премьер Дмитрий Медведев и Козак пообещали продлить соглашения с нефтяниками еще на квартал. Однако это сделать не удалось. Правительство не может прийти к единой позиции, как исправить условия предыдущего соглашения и удовлетворить требования одновременно Минфина, Минэнерго, ФАС и нефтяников, говорили собеседники «Ведомостей». Среди причин спора были вопросы о компенсации нефтяникам и выпадающих доходах бюджета. Если раньше правительство компенсировало нефтяникам из бюджета 60% разницы между ценой нефтепродуктов при их экспорте и фиксированной ценой 56 000 руб. (бензин) и 50 000 руб. (дизельное топливо), то у Медведева было решено снизить планки до 51 000 и 46 000 руб. соответственно. Минфин из-за этого насчитал выпадающих доходов на 120–190 млрд руб. в год и принципиально потребовал компенсировать их. Источников может быть три, говорили «Ведомостям» несколько участников обсуждения: фонд национального благосостояния, повышение пошлин на топливные полуфабрикаты (средние дистилляты), повышение НДПИ. 
 
Источник: «Ведомости»  В автовокзале Якутска появился бесплатный Wi-Fi

В автовокзале Якутска появился бесплатный Wi-Fi. Как рассказали News.Ykt.Ru в руководстве, проект реализовала компания «Каунт технолоджис» — резидент городского IT-парка. 

«Теперь жители и гости столицы республики могут воспользоваться бесплатным вай-фай доступом в сеть интернет, находясь в зале ожидания автовокзала», — отметил директор по основной деятельности автовокзала Петр Васильев. 

Кроме того, добавил он, компания разработала и внедрила в автовокзале инновационную систему учета посетителей, основанную на сигналах смартфонов, что позволит получать точную и достоверную статистику пассажиропотока. 

Источник: News.Ykt.Ru Чэпчэтин эрэ, Танцоры студии Zavod — чемпионы России-2019

Диана Егорова и Андрей Ламут стали чемпионами России, одержав победу на фестивале Hip-Hop International Russia в номинации allstyles. Таким образом, они стали уже трехкратными чемпионами России. 

В общем зачете команда заняла 10-е место, пройдя в финал конкурса. Серго Сидоров вошел в топ-16. 

Напомним, с 28 по 31 марта в Москве прошел танцевальный чемпионат Hip-Hop Russia. Якутию представила команда ZAVOD.

Источник: News.Ykt.Ru В Якутии сезон охоты начнется 6 мая. График по районам

6 мая в Якутии начинается весенний сезон охоты на пернатую дичь, сообщили в пятницу в пресс-службе Минэкологии республики. 

Самыми первыми охотничий сезон на гуся с 6 по 8 мая откроют в Абыйском, Верхнеколымском, Оленекском, Эвено-Бытантайском улусах. С 10 по 12 мая охотсезон пройдет в Жиганском, Среднеколымском и охотничьих угодьях в районе поселка Айхал и города Удачный Мирнинского района. С 16 по 18 мая на гуся могут поохотиться в Аллаиховском и Нижнеколымском районах, а с 24 по 26 мая — в Анабарском и Усть-Янском улусах.

Охота на селезни уток (речных и нырковых), гусей, гагару и поганку начнется 11 мая. В Алданском, Амгинском, Ленском, Мегино-Кангаласском, Намском, Нерюнгринском, Олекминском, Сунтарском, Таттинском, Томпонском, Усть-Алданском, Усть-Майском, Хангаласском, Чурапчинском и в Якутске будут охотиться с 11 по 20 мая. В Верхневилюйском, Вилюйском, Горном, Кобяйском, Мирнинском (за исключением охотничьих угодий в районе поселка Айхал и города Удачный Мирнинского района), Нюрбинском и Оймяконском районах охотсезон продлится с 14 по 23 мая. В Верхоянском районе будут охотиться с 16 мая по 25 мая, вслед за ними в Момском районе с 18 мая по 27 мая. Жители Абыйского, Верхнеколымского, Верхоянского, Жиганского, Оленекского, Среднеколымского, Эвено-Бытантайского и в охотничьих угодьях в районе поселка Айхал и города Удачный Мирнинского района будут охотиться с 31 мая по 6 июня. В Булунском улусе шанс поохотиться выпадет с 1 по 10 июня, нижнеколымчанам — с 1 июня по 7 июня. Последнюю строчку замыкают охотники из Анабарского, Аллаиховского и Усть-Янского улусов. Там сезон продлится с 4 по 10 июня.

Охота на турпанов (обыкновенный и горбоносый) будет разрешена с 1 по 4 июня в Амгинском, Верхневилюйском, Вилюйском, Горном, Кобяйском, Мегино-Кангаласском, Момском, Намском, Оймяконском, Таттинском, Томпонском, Усть-Алданском, Хангаласском и Чурапчинском улусах (районах).

В министерстве напомнили, что в этом году указом главы Якутии во всех районах введен запрет на боровую дичь (самцы глухаря и тетерева).  

Источник: News.Ykt.Ru Фото дня. Около 5 миллиардов рублей направят на расселение ветхого жилья в Якутии в 2019 году

Власти Якутии направят порядка 5 млрд рублей на переселение граждан из ветхого и аварийного жилья в 2019 году в рамках нацпроекта «Жилье и городская среда», сообщил ТАСС в пятницу министр архитектуры и строительного комплекса республики Павел Аргунов. 

«Финансирование программы в 2019 году составляет порядка 5 млрд рублей. Это позволит произвести расселение более 85 тыс. квадратных метров аварийного и ветхого жилья», — сказал он.

Ранее сообщалось, что на переселение граждан из аварийного жилого фонда Якутия получит свыше 61 млрд рублей. Региону предстоит расселить около 1 млн квадратных метров аварийного жилья.

Реализация национального проекта «Жилье и городская среда» рассчитана до 2024 года. Нацпроект состоит из четырех федеральных проектов: «Ипотека», «Жилье», «Формирование комфортной городской среды», «Обеспечение устойчивого сокращения непригодного для проживания жилищного фонда». Общий объем финансирования мероприятий из всех источников, включая внебюджетные, превышает 1 трлн рублей.
 

Источник: ТАСС Видео от Эркина Питерского Якута.

"Потихоньку осваиваюсь, теперь на рынке мясо брать не придется, запасся домашней говядиной, по 400 р/кг." «Коробит, когда называют блогером». Житель Петербурга переехал в Якутск и снимает видеоролики о Якутии 
 
В начале этого года на YouTube появился канал «Эркин — питерский якут» с видеороликами о пеших походах в минус 45, якутской кухне, красивых местах и о многом другом, что связано с Якутией. Автор канала, взявший псевдоним Эркин, — петербуржец Игорь Ермаков. В интервью News.Ykt.Ru Игорь рассказал, почему он переехал в Якутск, из-за чего он ненавидит, когда его называют блогером, и что больше всего поразило его в Якутии. 
 
В 35 лет петербуржец Игорь Ермаков, программист по образованию, решил кардинально изменить свою жизнь. Он уволился, нашел новую работу, переехал в Якутск, где у него не было ни одного знакомого, и стал снимать видеоролики для YouTube. 
 
 
 
О переезде 
 
До приезда в Якутск я не знал здесь никого. Зато была одна приятная ассоциация, связанная с Якутией. Когда ездил с друзьями в Норвегию, мы танцевали на скалах под песню L’One «Якутяночка». Для меня Якутия всегда была далеким и сказочным краем. После того как я уволился, стал искать возможности, как можно приехать сюда. Мне предложили здесь работу, дали буквально один-два дня, чтобы принять решение. 
 
Конечно, мне было страшно. Как я возьму и брошу все? У меня в Петербурге квартира — в ипотеке, но своя, машина. Много друзей. В Ленинградской области живут родители. Поэтому психологически мне было тяжело. Но я еще в прошлом году твердо решил изменить свою жизнь, поэтому и решился на такой шаг. 
 
 
 
О стереотипах 
 
Когда стал искать информацию о Якутии, не нашел ничего толкового, кроме каналов Славы Бродникова и Олеся Петровича. Сейчас уже знаю, что местных блогеров больше — плохо искал. Но тогда было непонятно, как люди живут в Якутске: что здесь интересного, куда можно сходить. Эта мысль отложилась у меня в голове: на YouTube мало каналов о Якутии, почему бы мне не рассказать о том, чем интересна республика? 
 
И в итоге, когда я летел сюда после новогодних праздников, я уже знал, что буду снимать здесь видео, а дальше — как пойдет. 
 
Как только люди слышат о Якутии, у них первые ассоциации связаны обычно с морозами и оленями. Я и до приезда сюда знал, что никто в Якутске не ездит на оленьей упряжке. Но у большинства тех, кто живет в европейской части страны, такие стереотипы. И мне хотелось бы изменить представление других россиян о Якутии и якутянах. 
 
Узнал недавно, что в Якутске есть технопарк, в котором работают молодые светлые умы — изобретатели, ученые, программисты. И чем больше я общаюсь с местными, тем лучше понимаю, как много здесь талантливых и умных людей. 
 
 
 
Видео о якутских ремесленниках. 
 
В Намцах побывал на выплавке кричного железа из руды. Мастера использовали древний сыродутный метод. Познакомился там со многими ремесленниками и еще больше зауважал народ саха. 
 
 
 
О блоге 
 
У первого видео больше 600 тысяч просмотров. Для меня это было неожиданностью! Видимо, людям понравилась идея — Якутия глазами европейца. Мне не близки Европа и ее ценности, отношусь к ним не очень положительно. Но географически Питер — это все-таки город в европейской части России. 
 
 
 
Первое видео на канале Эркина. 
 
У меня, как и у многих людей, есть большая проблема: мы любим все планировать, думаем, как будет лучше, но в итоге ничего так и не делаем. А надо просто брать и делать. Это мой совет всем, кто к чему-либо стремится. Я просто взял и сделал канал — зарегистрировал его в декабре. Начал снимать в самолете, когда летел в Якутск. 
 
До этого у меня не было большого опыта. Года три назад купил камеру на AliExpress, начал снимать видео о рыбалке. Весной прошлого года сделал канал на YouTube, выкладывал там видео о походах и сплавах на байдарках. Подписались 50 человек, в основном друзья и знакомые. Так и получил первый опыт. 
 
А вот это первое видео о Якутии отправил друзьям и местным туристам. Рекламы никакой не было, я в этом и не разбираюсь, как и в тонкостях YouTube и толковом монтаже — еще многому предстоит научиться. И в итоге за три недели набралось почти 15 тысяч зрителей. А когда я только создал канал, думал: как набрать хотя бы тысячу? Первыми заинтересовались, конечно, якутяне, большинство моих зрителей — это местные. Спасибо всем, кто меня поддержал. 
 
Первые впечатления: пешком из Магана в Якутск в минус 45 
 
Когда я прилетел, стояли 46-градусные морозы. Я хорошо подготовился, знал, какая здесь нужна одежда. Нашел балаклаву — не могу ходить с открытым лицом, тяжело дышать. Но я, если честно, кайфую от этих морозов. Каждый день получаю удовольствие, даже от процесса одевания. Надеваешь скафандр, идешь по снегу и хрустишь. Очень крутые ощущения. 
 
 
 
Пеший поход из Магана в Якутск. 
 
В первые же дни познакомился с ребятами из местного турклуба «Арго». Я сам байдарочник, люблю, как и они, сплавы и походы, так что мы быстро нашли общий язык. В январе я пошел с ними в поход. Шли пешком из Магана в Якутск три с половиной часа. Прошли около 15 километров в минус 45. И вот тогда понял, что я могу. 
 
После этого мы ходили с ними в пеший поход до водопадов Курулуур. Прошли 23 километра за восемь часов. Было тепло — примерно минус 25-30 градусов. Раньше слышал от других туристов, насколько тяжело идти по целинному снегу, но сам никогда не пробовал. Снег был по колено, и тропить дорогу по нему оказалось очень тяжелой задачей. Все туристы по очереди менялись — каждый шел первым, пока не уставал. 
 
 
 
Пеший поход до водопадов Курулуур. 
 
И у меня была идея: снять поход так, чтобы люди могли прочувствовать все это изнутри — не как сторонние зрители, а как участники. Чтобы они, сидя на диване и попивая горячий чай, посмотрели ролик и испытали то же самое, что и участники похода. Поэтому я всю дорогу делился всеми своими мыслями и эмоциями. Не скрывал, как мне было тяжело: ты проходишь 200 метров и валишься с ног, а тебе идти еще 15 километров. Люди потом писали мне: «Пока смотрели, устали так, как будто сами шли по этому снегу». Значит, моя идея удалась. 
 
 
 
У меня восторг от всего, что я вижу и узнаю здесь. Съездил в Нерюнгри, побывал на Ленских столбах, порыбачил с местными, купался в крещенской проруби. Меня пугали, что здесь нереально высокие цены, но я как-то не сильно обратил на это внимания. Зато стал больше готовить, купил на рынке карасей, ряпушку, чира, ездил еще в деревню за домашней говядиной. 
 
«Родные видели, как сильно я маялся» 
 
Когда я сказал родным, что переезжаю в Якутию, они поддержали меня. Хотя это далось им непросто. Моя сестра переехала в Крым, а я отправился в Якутск. «Дети, вы что, с ума сошли?» Но они видели, как сильно я маялся в Питере и уже не находил себе места, стремился к чему-то большему в жизни, но не понимал к чему. А тут я нашел себя и чувствую себя счастливым человеком. 
 
В Якутии мне хотелось бы съездить в Оймякон и Тикси. (На момент интервью Игорь еще не знал, что станет участником ралли-рейда «Полюс холода» и съездит в Оймякон, — от ред.) Хочу еще увидеть, как живут оленеводы, и снять их быт до мельчайших подробностей. В документальных фильмах часто не хватает как раз таких деталей. 
 
 
 
Некоторые осуждают тех, кто переезжает в другой город или страну. Мол, променял родину на чужие блага. Не берусь никого судить, но скажу одно: если человек хочет изменить что-то в жизни и переехать, пусть так и сделает. Хотя насчет переезда в другую страну у меня все-таки неоднозначное мнение, я — большой патриот нашей родины. 
 
Я не заявляю, что переехал в Якутию навсегда. Не знаю, сколько пробуду здесь. Может, захочу в будущем объехать все уголки России — Байкал, Алтай, Камчатку. Но сейчас у меня нет желания уехать за границу за лучшей жизнью. Там философия и мировоззрение у людей другие — совсем не такие, как наш российский менталитет. 
 
О блогерстве 
 
 
 
Мне не очень нравятся слова «блогерство», «блогер». Коробит, когда меня называют блогером. У меня какая-то внутренняя неприязнь к этому слову. Оно ассоциируется с хайпом, желанием обогатиться, какой-то поверхностностью. И своих зрителей я не называю «подписчиками». «Зрители» звучит как-то человечнее и уважительнее. 
 
У меня в последнее время часто спрашивают, в чем идея моего канала. В двух словах и не объяснишь. Я такой же простой человек, как и миллионы других, который захотел жить по-другому. Все хотят чего-то большего, но мало кто идет к своим целям, пересиливая себя. И будет просто отлично, если люди, глядя на меня, поймут, что тоже могут изменить свою жизнь. 
 
 
 
Мне близка фраза «У меня мечта найти мечту», и я думаю, это актуально для многих людей. Ведь человек, который мечтает, обязательно добьется своей цели. Для этого нужно напрячься и выйти из зоны комфорта. У меня это заняло несколько лет. Помогло то, что я перестал выпивать по выходным и на праздники. Сознание сразу стало чистым и ясным. А до этого была какая-то леность ума, не хватало сил и энергии. Мне хочется своим примером показать, что намного лучше заниматься спортом и вести здоровый образ жизни. 
 
Другое дело, что в обществе до сих пор странно относятся к тем, кто совсем не пьет. Приходится оправдываться, говорить, к примеру, что болеешь. Иначе люди начнут спрашивать: «Как это ты не пьешь? Ты дурной, что ли? Странный!» 
 
Сейчас хожу три раза в неделю на занятия по скалолазанию. Занимаемся на скалодроме в школе №2. Ребята впервые в этом году начали проводить такое обучение для популяризации альпинизма среди населения. Нас обучают профессионалы из Федерации альпинизма и скалолазания Якутии. Собираемся в июне поехать в Оймяконский улус — будем прокладывать маршруты, взбираться на гору Афродиту. Если дойдем до вершины, то сдадим зачет и получим значки альпинистов. Даже и не мечтал об этом раньше. Но когда ты открыт возможностям, они сами начинают находить тебя. 
 
«Чувствую, что Якутия станет моей второй родиной» 
 
 
 
Я благодарен за каждый положительный комментарий. Читаешь их, и это тебя окрыляет. Один зритель написал, что его супруга прослезилась, когда смотрела видео — скучает по Якутии. Я подумал: ничего себе, классно, когда вызываешь такие сильные эмоции. Мне пишут люди из Америки, Ирландии, Исландии и многих других стран. 
 
За это короткое время я уже полюбил Якутию — будто родился здесь заново. Чувствую, что она станет моей второй родиной. Хотя я много чего еще не видел — якутское лето, Ысыах, но у меня и сейчас столько эмоций. 
 
Мне хочется не только показать людям настоящую Якутию, но и принести пользу региону — внести вклад в развитие, к примеру, туризма, да и в целом республики, если представится такая возможность. Якутия использует свой туристический потенциал не в полной мере, и нужно это изменить. 
 
Сейчас я могу сказать, что нашел дело своей жизни, которое долго искал. То, в чем я могу реализовать себя и постоянно развиваться. Понимаю, что уже не остановлюсь. 
 
Фото: Игорь Ермаков; Вадим Скрябин, News.Ykt.Ru. 
 
Автор: Мария Алексеева 
 
Источник: News.Ykt.Ru  Нам бы тоже такую урну для нашей матушки реки Лена. Геркулес (лигр) Геркулес — Лигр (англ. liger от англ. lion — «лев» и англ. tiger — «тигр») (гибрид льва и тигрицы), который в 2006 году был зарегистрирован в Книге рекордов Гиннеса как самый крупный представитель кошачьих из живущих на Земле.  Бу́форд — невключённая территория на юго-востоке округа Олбани, штат Вайоминг, США. Располагается между городами Ларами и Шайенн на автостраде I-80. Буфорд находится на высоте 2438 метров, что делает его самым высоким поселением на основном автошоссе, соединяющем Нью-Йорк и Сан-Франциско. 
Площадь: 4 га 
Высота над уровнем моря: 2500 м 
Население: 1 (2012 г.) 21 век. 
Романтики в нем нет. 
Здесь только пошлость, злость и интернет. 
Люди ценят только звон монет и свой бюджет, 
Не понимая, что есть польза, а что вред. 
 
Главное-это быть в тренде, в моде, вроде. 
Всем наплевать на красоту души, 
На то,что мысли правильны, свежи, 
Нужно лицо шикарное, и тело в том же роде. 
 
Так много похоти, и мало чистоты/ 
О современных чувствах думал часто ты? 
Процент действительно влюбленных пар 
Приближен где-то к числу Пи, 
У них и сердце есть, и кровь кипит, 
Другие-тупо врут про свой любви пожар. 
 
Нам не хватает честности и доброты, 
А миром этим правят лишь понты 
И грустно мне от этой пустоты, 
Где в людях нет душевной красоты.автор неизвестен Метеорологи фиксируют в Якутии аномальное тепло, побиты рекорды температуры 
 
Аномально теплая погода пришла в Сибирь, на нескольких метеостанциях зафиксированы абсолютные рекорды температуры, сообщает пресс-служба Гидрометцентра России. 
 
«Среднесуточные аномалии температуры воздуха на Таймыре и в Якутии местами достигали плюс 18 градусов. Так, новый температурный максимум был зарегистрирован в самой северной точке континента — на мысе Челюскин. Здесь столбик термометра поднялся до отметки минус 5,5 градуса, что превысило почти на 0,5 градуса предыдущий рекорд, установленный в 2017 году», — говорится в сообщении. 
 
Также температурный рекорд зафиксирован на станции Чумпурук (Якутия), где воздух прогрелся до плюс 8 градусов, превысив более чем на 2 градуса предыдущий максимум. 
 
Причинами такого рекордного потепления стало быстрое перемещение теплого и влажного воздуха с Атлантики на территорию Сибири в результате активной деятельности циклона над Центральной Россией и Уралом, поясняют в ведомстве. 
 
Специалисты предупреждают, что ранняя весна, пришедшая в эти регионы, может значительно осложнить транспортное сообщение с удаленными поселками по зимникам. 
 
Источник: «Интерфакс — Дальний Восток» «Дети гаджетов» — примета времени 
 
Современные дети и подростки уже не представляют себе жизни без гаджетов. О том, как это сказывается на раннем развитии детей, News.Ykt.Ru рассказала детский невролог с 20-летним стажем работы Гульнара Сафронова. 
 
Год назад в Якутске открылся Республиканский реабилитационный центр для детей с ограниченными возможностями здоровья. В центре специалисты социально-медицинской реабилитации - неврологи, дефектологи, психологи, специалисты ЛФК - занимаются восстановлением детей с различными поражениями центральной нервной системы, ДЦП, со специфическими расстройствами речи. 
 
 
 
Социально-медицинская реабилитация для детей до трех лет — это развитие врожденных функций центральной нервной системы (ЦНС), которые по тем или иным причинам оказались угнетенными. Конечно, причиной задержки психомоторного и психоречевого развития детей чаще всего являются различные органические поражения ЦНС. 
 
А что может стать причиной таких органических поражений ЦНС? 
 
— Часто, когда мы изучаем анамнез ребенка с задержкой психоречевого развития, который поздно начал ходить, поздно начал говорить, обнаруживаются и гипоксия, испытываемая ребенком в утробе матери, и внутриутробные инфекции, и даже чрезмерная гиподинамия мамы. Для здоровья ребенка мать во время беременности не должна постоянно лежать. Конечно же, недоношенность и переношенность ребенка тоже играют негативную роль. 
 
Но в последнее десятилетие стали появляться дети, задержка психоречевого развития которых, грубо говоря, не может быть объяснена проблемами с физическим здоровьем. С точки зрения физиологии, это совершенно здоровые дети. Они не страдали от гипоксии, у них хороший вес, они вовремя начали ходить. Однако они не начинают говорить ни в три года, ни в четыре, и приходится ставить таким детям инвалидность из-за грубой задержки психоречевого развития. 
 
Когда я только начинала свою профессиональную деятельность в отделении детской психоневрологии в Национальном медцентре, такие случаи были единичными. Но приходится констатировать, что в последние лет пять число таких детей возросло. 
 
К сожалению, это общемировая тенденция. Первыми о такого рода псевдодебильности, когда физически здоровый мозг функционирует как мозг, страдающий органическими поражениями, заговорили американские неврологи. 
 
И эта общемировая тенденция докатилась до нас? 
 
— Приходится согласиться с тем, что и мы начинаем сталкиваться с такой проблемой. Только в личной беседе с родителями выясняется, что ребенку в возрасте около года и даже раньше подарили гаджет. К сожалению, многие родители ничего страшного не видят в том, что ребенок с годовалого возраста чаще играет в гаджет, чем в обычные игрушки. Если мы с вами сейчас пойдем в столовую нашего центра, то скорее всего увидим малышей, которые даже за столом не расстаются с гаджетами. 
 
Но ведь очень многие родители считают, что гаджеты, наоборот, способствуют развитию ребенка. Родители скачивают на планшеты интерактивные игры, специально разработанные для малышей. 
 
— Очень важно молодым родителям знать, что именно до полутора лет мозг ребенка особенно активно развивается. В этот период очень интенсивно происходит синаптогенез — формирование нервных связей между клеточками головного мозга. 
 
В это время каждую миллисекунду головной мозг малыша интегрирует, то есть собирает, сенсорные стимулы — вкус, вид, запах, вес, текстуру, форму, положение в пространстве — в значимые объекты: в окружающих людей, в предметы. Так, все наши разговоры с ребенком до года складируются в его память, как в память компьютера. 
 
А сейчас дети по два-три часа сидят с гаджетами, и родители частенько верят в то, что ребенок в это время получает информацию, необходимую для развития. Но то, что ребенок не может пощупать, не становится частью его интеллектуального багажа. Цветные мячики, прыгающие на экране планшета, не дают ребенку адекватного представления о круглых предметах, способных прыгать по комнате. 
 
 
 
Конечно, всюду ползающий, всюду что-то трогающий, ребенок, который еще и норовит попробовать окружающий мир на вкус, — это очень хлопотно для родителей. Гораздо удобнее, когда малыш занят гаджетом и его почти даже не слышно. Но для нормального сенсорного развития малыш должен ползать по реальной комнате, натыкаться на настоящие предметы интерьера, играть с настоящими мячиками, щупать и испытывать на прочность предметы разных форм, размеров, текстуры, общаться с окружающими людьми. 
 
Нарушение сенсорного развития в раннем возрасте в тяжелых случаях в последующем оборачивается задержкой речевого развития, в более легких случаях — проблемами с учебой в школе. 
 
Да, с детьми с тяжелыми нарушениями сенсорного развития занимаются логопеды, которые могут научить ребенка в ответ на вопрос называть свое имя, называть цвета или предметы. Но это так называемая кабинетная речь, которой недостаточно, чтобы ребенок мог вести осмысленный диалог. 
 
И что же делать? 
 
— Многие специалисты по детской неврологии говорят, что в период сенсомоторного развития, то есть до 7 лет, нежелательно покупать ребенку гаджет. И даже в более старшем возрасте в интересах ребенка лучше контролировать время использования им гаджетов и компьютеров. 
 
У нас в республике недавно была принята концепция ранней помощи в области неврологии. 
 
До трех лет мозг ребенка достаточно пластичный, чтобы минимизировать даже последствия тяжелой гипоксии, врожденных аномалий, синдрома Дауна. То же самое можно сказать и о детях с нарушениями сенсорного развития. 
 
И естественно, мода на гаджеты не должна приводить к инвалидизации детей, что в первую очередь должны понимать родители малышей. 
 
 
 
Автор: Мария Маркова 
 
Источник: News.Ykt.Ru В амгинском селе Бетюнцы поймали дикую рысь 
 
Вчера в село Бетюнцы Амгинского улуса наведалась необычная гостья — дикая рысь. 
 
Рысь проникла в пустое помещение, где жители села ее и обнаружили. С помощью рыболовных сетей зверя поймали и временно заточили в курятнике. 
 
Как сообщили News.Ykt.Ru в Амгинской инспекции охраны природы, хищника отправят в город для сбора анализов на бешенство и отпустят на волю. 
 
 
Источник: News.Ykt.Ru Мужчинам предлагают дать право забирать у бывших супруг свою фамилию после развода. 
С такой инициативой выступил депутат Законодательного собрания Ленинградской области Владимир Петров.Он считает,что закон необходимо изменить таким образом, чтобы при разводе бывшие супруги могли договариваться о допустимости дальнейшего использования совместной фамилии в юридических рамках. 
"Если, к примеру, бывший муж не согласен с тем, что экс-супруга оставит после развода его фамилию, то она будет обязана вернуться к своей девичьей фамилии", — отмечает депутат. 
По его словам, многие мужчины категорически против, чтобы бывшие жены оставляли себе их фамилию, но не могут никак на это повлиять. 
🤔 Зато починил.      «Они могли бы заменить чучела в музеях». Реалистичные скульптуры из древесной стружки Николая Пестрякова 
 
Николай Пестряков — обычный пенсионер, который живет в селе Арылах Усть-Алданского улуса. Свою жизнь он посвятил школе, 36 лет проработал учителем труда. Два года назад он начал делать скульптуры птиц в натуральную величину из дерева и древесной стружки. Стружкой он может имитировать пух и перья птиц. 
 
В его мастерской пахнет древесиной и железом вперемешку с дымом затопленной печки. Этот маленький дом он построил три года назад. Говорит, что работа с деревом и стружкой — дело пыльное и грязное. «Мастерская необходима. Творческому человеку важно иметь свой уголок», — подчеркивает Николай Пестряков. Для него это место отдыха и вдохновения. 
 
Николай Гаврильевич — мастер в девятом поколении. Его предки работали с железом, а также занимались ювелирным делом. Его отец даже пытался собрать вечный двигатель. Николай в свое время делал технику для села, а в последние годы увлекся деревянными скульптурами. «Я всегда думал: „Что бы сделать из стружки?“ Хотел придумать что-то новое. Неинтересно делать то, что могут все», — говорит Николай. 
 
Идея пришла сама по себе, продолжает он. По его словам, работа со стружкой — нелегкий труд. Нужно быть терпеливым и усидчивым. В основном для своих скульптур мастер использует осину или березу. 
 
«Для начала я строгаю стружку. Для этого у меня есть два самодельных рубанка: один строгает чуть тоньше, другой — крупнее. Далее я замачиваю стружку в воде. Она всегда должна быть немного влажной, иначе сломается. Потом я крашу морилкой, но только с одной стороны. Затем придавливаю солью, так как она придает стружке форму настоящего пера. После начинаю их клеить», — отметил мастер. 

Николай старается делать реалистичные скульптуры. Поэтому, прежде чем начать, он тщательно изучает анатомию птицы. 
 
«Я изучаю все: вес, размер, размах крыльев. Стараюсь уловить эмоции, аэродинамическое положение корпуса, крыльев, лап, когтей, хвоста. Перед тем как начать, я должен представить в голове весь образ, только после этого я приступаю к работе. Птиц не фотографирую, просто наблюдаю. У меня хорошая зрительная память», — продолжает он. 
 
Чтобы сделать одну такую скульптуру, мастер тратит месяцы. Всего он сделал около 10 скульптур птиц в натуральную величину. Николай надеется, что его работами заинтересуются музеи. 
 
«Они могли бы заменить чучела в музеях. В отличие от чучела животных, изделия из дерева долговечны. Нужно только протирать пыль. Да и вообще, как говорят русские, чучело может накликать беду. Их нельзя держать дома, ведь у каждого животного, птицы есть душа», — сказал он. 

Сейчас Николай Пестряков доделывает очередную скульптуру орла. Его заказали для концерта в Якутске. «Птица должна взлететь», — говорит он. Внутри скульптуры он установил мотор, который будет подключен к аккумулятору. Орел должен порхать над сценой, махая крыльями. Планов у Николая Гаврильевича много. Ближайшие — сделать скульптуру с танцующими стерхами. 
 
«Я всегда претворяю свои идеи в жизнь. Думаю, что и стерхов сделаю. Вообще, идей у меня много. Люблю придумывать что-то новое. Постоянно об этом думаю. Засыпаю в раздумьях, а дальше все продолжается во сне. Как сказал якутский шаман Кулан, до 20 лет человек думает тем, что „ниже пояса“, в среднем возрасте — сердцем, а после 70 лет у человека начинает работать голова. Видимо, у меня в самом разгаре мыслительные процессы», — смеясь, подытожил он. 
 
Николаю Гаврильевичу 75 лет. Обратили внимание, как красиво у него во дворе? И это при том, что у пенсионера и его семьи большое хозяйство — 27 голов крупного рогатого скота. 

Автор: Марианна Кутукова 
 
Источник: News.Ykt.Ru Влада Потапова .
⠀ ⠀ Miss Republic Of Sakha(Yakutia)-2018"💎 А вы знали.? 😅🤔Бадаран - Badarán — муниципалитет в Испании, входит в провинцию Риоха в составе автономного сообщества Риоха (Логроньо). Муниципалитет находится в составе района (комарки) Нахера. Занимает площадь 20,69 км². Население — 626 человек (на 2010 год). Расстояние до административного центра провинции — 37 км. 
 
Покровителями города считаются святой Роке и святая дева де ла Асунсион.😅  К выходу финального сезона популярного сериала «Игра престолов» поклонники из Якутии готовят новую серебряную статуэтку создателям сериала. 
#Якутия24 Доброй всем ночи.🌚Арка «Еланских скал» фото:@roin_ugulet Якутским лошадям тяжело добывать подножный корм из-за глубокого снега . Фото:@ cheremkin Синоптики: воздух в Якутске в среду прогреется до плюс 4 градусов

По данным Якутского Гидрометцентра, в столице республики в среду, 3 апреля, ожидается до плюс 4 градусов.

«Без осадков, ветер восточный 2-7 м/с, температура воздуха ночью -11-13, днем +2+4°», — сказано в сообщении на сайте ведомства. 

Сегодня в 15 часов в Якутске зафиксировано плюс 3 градуса. 

Источник: News.Ykt.Ru Сбербанк представляет услугу снятия наличных в кассе магазина при безналичной оплате покупки 

 
 
Новая услуга Сбербанка «Покупка с выдачей» будет доступна с июля в магазинах малого и среднего бизнеса, а с сентября — в крупных торговых сетях. Снять наличные с карты при безналичной оплате покупки можно будет в размере до 5000 руб. за одну операцию. Покупкой с выдачей в магазинах, эквайером которых является Сбербанк, смогут воспользоваться как клиенты Сбербанка, так и клиенты других банков. 
 
Сбербанк представил в рамках выставки METRO EXPO — 2019 новую услугу снятия наличных денежных средств при оплате в магазинах банковской картой Mastercard или Visa. В рамках выставки денежные средства могут снять клиенты — держатели карт Сбербанка и держатели карт Mastercard других банков, поддерживающих сервис, а также держатели карт Сбербанка Visa. 
 
Услуга появится в торговых точках малого и среднего бизнеса в июле 2019 года и ко времени запуска будет доступна также держателям сторонних карт Visa. Крупный торговый бизнес сможет внедрить у себя такой сервис в сентябре. 
 
При безналичной оплате покупки на кассе магазина кассир будет вводить общую сумму с учетом снятия наличности, после чего клиент будет лишь подтверждать операцию ПИН-кодом. Общая сумма будет одобрена в рамках одной операции и списана с карты клиента, т. е. клиент будет подтверждать операцию на сумму покупки и на сумму выдачи в совокупности единовременно. Получить наличными можно будет до 5000 руб. за одну операцию. 
 
Тарификация услуги в настоящий момент обсуждается. 
 
Светлана Кирсанова, заместитель Председателя Правления Сбербанка: 
 
«Сбербанк станет первым банком в России, который предложит предприятиям розничной торговли сервис покупки с возможностью выдачи наличных на кассе магазина. Для клиента получение наличных на кассе в магазине зачастую удобнее и своевременнее, чем посещение банкомата, а значит, россиянам больше не потребуется заранее снимать деньги "на всякий случай". Новый сервис будет способствовать укреплению привычки чаще расплачиваться картой, а также привлечет еще большее количество покупателей в магазины». 
 
Презентация нового сервиса состоялась в рамках выставки METRO EXPO — 2019 в магазине «Фасоль». Сбербанк является стратегическим партнером METRO EXPO — 2019. 
 
METRO EXPO — это коммуникационная платформа для обмена опытом и выстраивания диалога ключевых игроков рынка ретейла, гостинично-ресторанной отрасли, государственных органов, поставщиков товаров и услуг, СМИ и независимых ассоциаций. В прошлом году ее участниками стали свыше 23 000 представителей бизнеса из 49 регионов России. 
 
ПАО Сбербанк  Детство)) самое чудесное время😍😍😇😇😇 КУЛЬТ ОГНЯ У ЯКУТОВ 
*** 
Перед камельком. Фото В.И. Йохельсона. Прим. 1902 г. 
*** 
Обряды, связанные с культом огня, были одними из самых значимых и постоянных. Почитание огня имело двоякий характер: с одной стороны огонь был источником света и тепла, а с другой - мог быть причиной пожаров и ожогов. В.Л. Серошевский писал, что "якуты различали: "айыы уота" - огонь, который высекают над упавшим в обморок шаманом; "улуу Тойон уот төрдө оңоруулаах" - огонь обыденного обихода, огонь полезный и "аллараа огонньор оңоруулаах уот иччитэ" - все истребляющий, ужасный огонь. Никто не знал, какой у него горит в камельке огонь". Весна же есть😅 Фото:@alleksanran Минэкологии Якутии против мероприятий по притравке на медведя 
 
В адрес министерства экологии, природопользования и лесного хозяйства Якутии поступили многочисленные обращения о планируемых 5 апреля мероприятиях по состязанию охотничьих пород собак с участием подсадного медведя, передает пресс-служба ведомства. 
 
«Министерством предприняты меры в виде направления предостережения о недопустимости нарушения требований законодательства в адрес организаторов мероприятия — администрации МО „Болугурский наслег“ Амгинского улуса и общественной организации охотничьего клуба „Кыымаан“. 
 
По результатам принятых мер 1 апреля 2019 года от организатора мероприятий администрации МО „Болугурский наслег“ Амгинского улуса поступило уведомление об исполнении предостережения и отмене запланированных мероприятий», — говорится в сообщении. 
 
В министерстве отмечают, что и в дальнейшем будут проводиться мероприятия, направленные на исключение жестокого обращения с объектами животного мира и причинения им физического вреда. 
 
 
Источник: News.Ykt.Ru Шикарный кадр. Любите природу.🙌🏻 Мэрия подала иск на депутата Бежаняна по самовольно занятой земле. Он успел ее продать

В Арбитражном суде Якутии рассматривается иск об освобождении самовольно занятого земельного участка на ул. Кальвица. Пока мэрия Якутска исправляла ошибки и дополнительно сдавала в суд не представленные ранее документы, владелец спорного участка успел продать его. 

В конце декабря администрация Якутска подала иск на предпринимателя Артака Бежаняна об освобождении самовольно занятого земельного участка на ул. Кальвица. Мэрия требует демонтировать часть капитального строения и освободить участок площадью 78 кв. м. При этом администрация не приложила к исковому заявлению доказательство направления истцу претензии, копию свидетельства регистрации юрлица. На этом основании суд оставил иск без движения. 

Повторно иск был подан в январе. 17 января Арбитражный суд принял заявление мэрии и назначил предварительное судебное заседание на 21 февраля. 

На этом судебном заседании истец уточнил свое заявление и представил копии ответа на обращение от 29 января, акт обследования земельного участка от 5 февраля и выписку из Росреестра на земельный участок и здание от 18 февраля, а представитель Бежаняна — копию купли-продажи от 5 февраля. 

Суд отложил разбирательство до 5 марта. 

4 марта мэрия направила в суд ходатайство о замене ответчика и копию распоряжения департамента имущественных и земельных отношений от 25 февраля №52-р «Об утверждении схемы расположения земельного участка или земельных участков на кадастровом плане территории» с приложением.   

В своем ходатайстве мэрия Якутска попросила суд заменить ответчика на Ольгу Фомичеву. Согласно договору купли-продажи от 5 февраля и выписке ЕГРН от 26 февраля, она стала новым собственником спорного участка. 

Предприниматель Артак Бежанян с 2003 года избирается депутатом Гордумы. В приемной депутата затруднились дать какие-либо пояснения ситуации.  

Следующее судебное заседание назначено на 15 апреля.  

На фото: Артак Бежанян на инаугурации мэра Авксентьевой

Источник: News.Ykt.Ru Сегодня Авксентьева ответит на вопросы жителей Якутска в прямом эфире

Сегодня, 1 апреля, в 21.00 на телеканале «Россия 24» глава Якутска Сардана Авксентьева примет участие в передаче «Прямой эфир с городом» и ответит на вопросы жителей Якутска.

«В программе будут затронуты актуальные темы развития окраин столицы, введения с 1 апреля единого тарифа на пригородные автобусные маршруты, ремонта и реконструкции улично-дорожной сети, переселения граждан из аварийного жилья и другие», — говорится в анонсе пресс-центра мэрии. 

Задать свои вопросы и высказать пожелания вы можете в прямом эфире, позвонив в студию по номеру 32-02-02 в течение эфирного времени. Вопросы, не прозвучавшие в эфире, будут переданы участнику после программы для дальнейшей работы. 

Источник: News.Ykt.Ru ЯУГМС: во вторник воздух в Якутске прогреется до плюс 2 градусов

По данным Якутского Гидрометцентра, 2 апреля в столице республики температура воздуха поднимется до плюс 2 градусов.

«Без осадков, ветер южный 2-5 м/с, температура воздуха ночью -14-16, днем 0,+2°», — сказано в прогнозе. 

Сегодня в три часа дня в Якутске зафиксировано ноль градусов. 

Источник: News.Ykt.Ru Доброго времени суток! Наша команда создала социальный проект "Безопасность наших детей" (тема - "Весенний лёд")на материалах МЧС РФ. Надеемся, как профилактика, он будет полезен. Первый президент Республики Саха (Якутия) Михаил Ефимович Николаев со своей супругой в молодости. «Мне нравится удивлять людей». Якутянин изобрел самоходные сани

В преддверии нового, 2019 года в социальных сетях распространилось забавное видео. На нем символ года, Дед Мороз и Снегурочка ехали по деревне на самоходных санях. На днях журналисты News.Ykt.Ru познакомились с изобретателем «чудо-санок». Он оказался сельским новатором, фокусником и артистом.

Его зовут Дмитрий Андросов. Он живет в селе Бейдинга Усть-Алданского улуса. Местные называют его Миитээ. Он сразу начинает рассказывать про свои изобретения. Говорит, что работает с железом больше 20 лет, из них порядка 7 — как индивидуальный предприниматель. Вместе с сыном и зятем они изготавливают ворота, двери, кованые скамейки, заборы. Все это — в теплое время года, а долгой зимой Миитээ любит придумывать и мастерить что-то новое. Одно из последних изобретений, показывает он, — это магнитное сверло.

— В последнее время начал смотреть видео на YouTube. Я все делаю из своих материалов, поэтому всегда есть кое-какие изменения, но принцип тот же. Что касается магнитного сверла, в интернете я такого не видел. Видимо, не делают самодельные. Наверное, возникают сложности с магнитом. Для своего сверла я взял магнит для домофона. Магнитное основание может выдерживать почти полтонны.

А для чего он нужен?

— Чтобы сверлить (смеется Дмитрий), делать отверстия в металлоконструкциях. Магнитные станки хорошо работают в труднодоступных местах. Магнит позволяет фиксировать сверло на заготовке в любом положении: горизонтально, вертикально, вверх ногами. В общем, как угодно. Пойдем, покажу тебе еще другие станки. Не знаю, поймешь или нет (смеется мужчина и идет за мастерскую).

— Вот это называется прокат. Тоже для железа. Он с тремя роликами. Здесь можно прокрутить бочку и даже печь длительного горения наподобие «Липснеле». Станков у меня много. Многие думают, что это все заводское. Бывает, что даже спорят. Если даже я что-то купил, я всегда стараюсь его дополнить, сделать так, чтобы он работал на полную мощность.

— Эта лодка тоже самодельная. Бывают же такие алюминиевые лодки? Я сделал наподобие таких, но из листов металла. Вес такой же. Лодку я модернизировал, соорудил для нее самосвальный прицеп. Когда лодка остается на берегу, бывает, что чайки оставляют на ней помет. Благодаря прицепу я таскаю лодку с собой, а когда надо, просто везу на озеро и опускаю ее в воду. Прицеп-то самосвальный. Очень удобно. Мотор для лодки тоже сам сделал.

— А это прицеп для трактора «Синтай». Он тоже самосвальный. Готовые прицепы не самосвальные, да и меньше по размеру. Они жесткие и без рессоры. Кстати, заводские еще и дорогие, стоят где-то 60-70 тысяч рублей, а мои — 35-40. Я уже продал более 10 таких прицепов. Посмотрим на самоходные сани. Их здесь нет, они стоят у зятя.

Мы пошли пешком и продолжили разговор.

Получается, вы делаете технику для села?

— Да, это так. Чтобы облегчить жизнь и труд в селе. Например, для трактора «Синтай» я постарался сделать все. Я считаю, что трактор сам по себе — это как человек без рук и ног. На прицепе можно возить дерево, песок. Если есть бур, можно работать на поле, бурить яму для столбов и др. Я всегда стремлюсь к заводскому качеству. Сам от себя этого требую. Помню, первые прицепы «Синтай» были ужасные, мягко говоря. Я свой покрасил, а за мной начали повторять другие. Люди начали тянуться к хорошему, можно сказать. В других деревнях я такого не наблюдал. Я хочу сказать, что люблю творческий подход. Во всем. Если кто-то придет за советом, я все расскажу и помогу. У меня нет секретов.

А какое у вас образование?

— У меня особого образования нет. Учился в СПТУ на тракториста. Работал в зерновом хозяйстве. Был там сварщиком, но занимался всем: водил тракторы, чинил технику.

Расскажите про самоходные сани. Как пришла идея?

— Идея пришла перед Новым годом. Я просто хотел взбодрить и развеселить односельчан, подарить им новогоднее настроение. Дети были так рады! Конечно, это же как в сказке. Смотрят, а тут сани сами по себе едут, без лошадей. Все были так удивлены. Мне нравится удивлять людей. Я получаю от этого удовольствие. Когда видео с санями распространилось в социальных сетях, мне было так приятно читать позитивные комментарии. Это мотивирует.

Как вы сделали эти сани? Это что-то наподобие бурана?

— Да, это что-то вроде бурана, но с колесами. Помню, сперва нашел слишком маленький мотор, были проблемы со сцеплением. Не вывозил, поэтому заменил на мотор от бурана. Руль и колеса от мопеда. Сложностей с наружным оформлением не было. Мы же работаем с железом. Все сделано на скорую руку, так как хотел закончить до праздников (смеется Миитээ).

Мы дошли до дома с оригинальной крышей. Дмитрий рассказывает, что впервые такую крышу увидел в Алма-Ате и всегда мечтал построить такой дом. Построил.

— Собираюсь покатать детей на санях, когда будем провожать зиму. Смотрите, сани с подсветкой, сиденья бархатные. Работает на аккумуляторе.

Миитээ вытянул сани из снега, и мы поехали кататься по деревне.

Односельчане говорят, что давно привыкли к нововведениям Дмитрия. Его здесь называют рационализатором. Добавили, что он не только изобретатель, но и фокусник и артист.

«Вы знаете фокус с голубями? Так вот, Миитээ вытаскивает из шляпы не голубя, а курицу! Он еще ходит по разбитому стеклу», — рассказывают жители села Бейдинга.

— Я выступаю на сцене, фокусы показываю, — продолжает Дмитрий, листая дома фотоальбом. — Выполняю силовые трюки. Могу поднять зубами два бидона с водой, сгибаю железо, гвозди. Могу разрубить руками 4 доски. Когда-то я гастролировал с Новиковым по Якутии. Доехал до Мирного. Еще люблю делать аттракционы. Так я развлекаю людей на праздниках.

Пескоструйка, дровокол, бур, водораздатчик, сейфы, детские площадки, мост, ворота, заборы в Бейдинге, Борогонцах, возле мэрии Якутска и многое другое. На счету у Дмитрия Андросова если не тысячи, то сотни работ. Фотографий много, однако фотографий на сцене совсем нет. Миитээ показал нам фокусы с картами и сценический костюм. На днях начнется театральный фестиваль, в селе репетируют спектакль, где наш герой будет играть попа.

— Господи, помилуй. Похож?

Очень! Какие планы по работе? По новым изобретениям, технике?

— Мы хотим расширить мастерскую, точнее построить новую, чтобы работать в тепле. Когда делал самоходные сани, очень замерз. На улице было минус 50. Хочу сделать экскаватор, который будет копать яму под септик. Сейчас в селе это актуально. Уже весна, впереди много работы. Таковы деревенские будни.
 Автор: Марианна Кутукова

Источник: News.Ykt.Ru ...выходные .... В Якутске во всю идут проводы зимы а тем временем в Оймяконе ... Фото:@nariyanah Семейный завтрак .Фото:@innocentiy_tarbakhov ЖУРНАЛИСТ ВИКТОРИЯ ГАБЫШЕВА ПОЛУЧИЛА ОТ МЭРИИ ДВЕ КВАРТИРЫ! 
 
В Якутске продолжает разгораться скандал. Известный журналист и правозащитница Виктория Габышева, по сообщению главы столицы Сарданы Авксентьевой может оказаться банальной вымогательницей и шантажисткой. 
Мэр сообщила об этом 29 марта: 
 
-«Сегодня я подала заявление в правоохранительные органы по факту информационного шантажа, которому я подверглась накануне. Известная и уважаемая в нашем городе журналистка Виктория Г., действуя по поручению одного из застройщиков, выдвинула мне требование отозвать из суда исковое заявление администрации города к этому застройщику (по известному земельному спору об участке в самом центре города), выдать ему новое разрешение на строительство и ряд других менее значимых «просьб». 
 
 
В случае если я откажусь выполнять их требования, или предам огласке ее действия она угрожает мне распространить некие порочащие меня сведения о моей предыдущей работе, которыми она и ее информированные «компаньоны» якобы располагают. За свои «услуги», по ее словам, она планировала получить от застройщика 7 миллионов рублей. Ситуация меня шокировала, мне немного даже жаль женщину, но шантаж – это преступление. 
 
 
Хочу заявить всем, кто пытается «копать» под меня, сочинять «компроматы» при поддержке своих покровителей или спонсоров – за любую попытку шантажа, неподтвержденной фактами порочащей информации буду обращаться в правоохранительные органы и разматывать всю цепочку до конкретного заказчика. Я с уважением отношусь ко всем журналистам, честно зарабатывающим свой хлеб, выражающим авторскую позицию, объективно раскрывающим суть событий и явлений, даже если не разделяю их точку зрения. Но данный случай – это нечто вопиющее! И требует не просто тщательного расследования, но осуждения всеми здравомыслящими людьми». 
 
Сардана Авксентьева опубликовала скрины переписки. 
 
Речь идет о застройщике Гамлете Петросяне и его спорном участке около площади Орджоникидзе. По версии мэра, журналист добивалась отказа от судебных разбирательств между мэрией и Петросяном. 
 
В свою очередь отметим, что Виктория Габышева, о которой идет речь, известна как принципиальный и честный журналист. У нее множество профессиональных наград и премий, а ее имя стало синонимом неподкупности и правдивости. Многие годы Виктория Габышева выступала как правозащитник. 
 
В 2010 году журналист пережила беспрецедентное давление со стороны министра внутренних дел Якутии Якова Стахова. Тогда на Викторию было возбуждено уголовное дело, но позже Стахов отказался от преследования под напором общественности. 
 
В прошлом году она вошла в список 25 кандидатов на премию Сахарова «За журналистику как поступок». 

Редакции ИА «SakhaTime» стало известно, что Габышева не такая уж и бедная дама. 
 
Так, в бытность правления Якутском Ильей Михальчуком, ей была безвозмездно выделена квартира от администрации столицы. Это жилье Габышева позже приватизировала и продала, так как собиралась уезжать. Позже журналист передумала покидать Якутию, а потому вновь обратилась к Михальчуку – ей выделили новую квартиру. Ее Габышева тоже позже приватизировала и продала, так как вновь собралась уезжать. 

В разговорах с коллегами в этом году Габышева «плакалась» на плохое финансовое положение, говорила, что собирается вновь переехать. Именно этими словами она и шантажировала Авксентьеву, по заявлению градоначальницы Габышева писала, что если Авксентьева пойдет на ее условия, то журналистка уедет отсюда навсегда и о ней больше никто не услышит. 
 
По сообщению Сарданы Владимировны, Габышева должна была получить от застройщика Петросяна 7.000.000 рублей за свои услуги. Источник:joker.ykt.ru 